[Olenydahlblessing.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Olenydahlblessing.jpg "fig:Olenydahlblessing.jpg")

**欧雷·尼达尔喇嘛**（Lama Ole
Nydahl，，生于[丹麦的](../Page/丹麦.md "wikilink")[哥本哈根附近](../Page/哥本哈根.md "wikilink")）是金刚乘佛教的一位上师（[喇嘛](../Page/喇嘛.md "wikilink")）。他以合乎西方人生活方式及文化的形式来传授传统的西藏[噶玛噶举传承](../Page/噶玛噶举派.md "wikilink")。[噶举派属于](../Page/噶举派.md "wikilink")[藏传佛教四大宗派之一](../Page/藏传佛教.md "wikilink")，噶玛噶举是噶举派的一个分支。欧雷·尼达尔喇嘛自20世纪七十年代初起，一直在全世界范围内举办佛法讲座、禅修培训班、建立佛教禅修中心。

## 学校教育及相遇佛教

欧雷·尼达尔成长于丹麦，1960至1969年于哥本哈根学习英语、德语及哲学，其中几学期就读于[蒂宾根和](../Page/蒂宾根.md "wikilink")[慕尼黑](../Page/慕尼黑.md "wikilink")。哲学他获得了最优异的成绩。他的博士论文题目是“赫胥黎·阿尔道斯和幸运的幻想”。

欧雷·尼达尔于1961年认识了他未来的妻子（）。1968年的新婚之旅将这对夫妇第一次带到了[尼泊尔](../Page/尼泊尔.md "wikilink")。在那里他们遇见了竹巴的洛本伽楚[仁波切](../Page/仁波切.md "wikilink")，随后的喜马拉雅之旅遇见了第十六世[噶玛巴让瓊瑞佩多杰](../Page/噶玛巴.md "wikilink")，他们今后的主要上师。

## 学法

欧雷·尼达尔与他的妻子汉娜于1968年在[尼泊尔的](../Page/尼泊尔.md "wikilink")[加德满都第一次遇到了佛法](../Page/加德满都.md "wikilink")。在这里他们认识了洛本伽楚仁波切
-
[喜马拉雅领域最重要的佛教上师之一](../Page/喜马拉雅.md "wikilink")。第二年他们认识了第十六世嘉华噶玛巴陛下，并成为了他最亲密的西方弟子。噶玛巴是十一世纪所建立的噶玛噶举宗派的最高领袖，这个宗派教授的是藏传[金刚乘佛教](../Page/金刚乘佛教.md "wikilink")（梵文：Vajrayana）。

自此起，欧雷·尼达尔和汉娜·尼达尔得到了噶玛噶举派最重要的[灌顶和教法并开始修行](../Page/灌顶.md "wikilink")\[1\]：

  - Mahamudra（“大手印”－　藏文：Chag Chen，关于心性的最高佛教观点），由第十六世嘉华噶玛巴陛下传授；

<!-- end list -->

  - Kagyü
    Ngagdzö一世[蔣貢康楚所編](../Page/蔣貢康楚.md "wikilink")《噶舉密咒藏》灌顶，由第十六世嘉华噶玛巴陛下传授（1976年）；\*
    由蒋贡康楚仁波切传授（1989年）；

<!-- end list -->

  - 菩薩戒，由噶玛噶举派第二上师第十四世昆吉夏玛仁波切传授（1970年）；

<!-- end list -->

  - Ngöndro四加行，由[卡卢仁波切传授](../Page/卡卢仁波切.md "wikilink")（1970至1971年）；

<!-- end list -->

  - Kalachakra（[時輪金剛灌顶](../Page/時輪金剛.md "wikilink")），由卡卢仁波切、天噶仁波切（1985年）、[达赖喇嘛陛下](../Page/达赖喇嘛.md "wikilink")（1985及
    2002年）、洛本伽楚仁波切（1994年）传授；

<!-- end list -->

  - [那若六瑜伽法](../Page/那洛六法.md "wikilink")，由[大司徒仁波切传授](../Page/大司徒.md "wikilink")（1975年）；

<!-- end list -->

  - [破瓦法](../Page/破瓦.md "wikilink")（迁识法），由安阳仁波切传授（1972年）；

<!-- end list -->

  - Chik Tsche Kun
    Drol一世[蔣貢康楚所編](../Page/蔣貢康楚.md "wikilink")《教誡廣藏》灌顶，由天噶仁波切传授；

<!-- end list -->

  - Rinchen
    Terzo一世[蔣貢康楚所編](../Page/蔣貢康楚.md "wikilink")《[大寶伏藏](../Page/大寶伏藏.md "wikilink")》灌顶，由卡卢仁波切传授（1983年）；

<!-- end list -->

  - 其他各种不同的灌顶及教法，由称为上师的以及[贝鲁钦哲仁波切](../Page/贝鲁钦哲.md "wikilink")、[顶果钦哲仁波切](../Page/顶果钦哲.md "wikilink")、[嘉察仁波切](../Page/嘉察.md "wikilink")、[乌金祖古仁波切](../Page/乌金祖古.md "wikilink")、[波卡仁波切](../Page/波卡仁波切.md "wikilink")、[嘉楚仁波切等传授](../Page/嘉楚.md "wikilink")。

## 弘法\[2\]

1972年第十六世嘉华噶玛巴陛下授予欧雷·尼达尔及汉娜·尼达尔佛教上师（喇嘛）称号。他们被委托以噶玛巴的名义来传授佛法、在西方建立佛教中心。噶玛巴还授权这对丹麦夫妇传授佛教皈依及菩萨誓言。

1972年10月欧雷·尼达尔喇嘛和他的夫人汉娜受到丹麦女王玛格丽特接见，并转交给女王第十六世噶玛巴陛下的信。信中噶玛巴请求女王支持这对夫妇的佛教事业。作为客人的礼物，女王玛格丽特得到了一尊噶玛巴在[锡金](../Page/锡金.md "wikilink")[隆德寺的](../Page/隆德寺.md "wikilink")“白度母”（梵文：Tara）雕像。

1972年11月，欧雷·尼达尔喇嘛于丹麦的师范学院开始了他的佛教教学活动。从此，他每年两次游历世界，举办禅修短训班，几乎每天都授课，并且授予了二十五万多人皈依。佛教的皈依，是一种仪式，人们通过这种仪式在形式上成为佛教徒。

1987年第十四世昆吉夏玛巴仁波切请欧雷·尼达尔喇嘛将破瓦（迁识法）的修习法传给西方的学生。昆吉夏玛巴仁波切自从1981年第十六世噶玛巴陛下圆寂之后成为了噶玛噶举派最高上师。欧雷·尼达尔喇嘛在[奥地利的](../Page/奥地利.md "wikilink")[格拉茨举办了第一次破瓦法短训班](../Page/格拉茨.md "wikilink")。到今天为止他将此禅修法传授给了世界上七万五千多个学生。

欧雷·尼达尔喇嘛为了传法给他的学生和那些对佛教感兴趣的人们，经常到世界偏远的地方去讲法，通过大手印（Mahamudra）、四个基本练习（Ngöndro）及禅修的短训班，传达给他的学生对金刚乘佛教的一种深层理解。欧雷还传授破瓦法（Phowa），这种禅修法是为死亡做准备的，在金刚乘中也称为迁识法。尼达尔于1987年第一次传授了此法。此后，他将这个他1972年从直贡噶举派的喇嘛安阳仁波切处得到的禅修法传授给了八万多人。欧雷·尼达尔还传授来自于宁玛派龙钦宁提传承的其他破瓦法。

## 朝圣之旅

自1975年以来，欧雷和汉娜·尼达尔就定期地组织学生和朋友们去[印度和尼泊尔旅行](../Page/印度.md "wikilink")。其中包括拜访高僧喇嘛、参拜特别的禅修场所、寺院以及参加佛教讲座。其中几次重要纪事有\[3\]：

  - 1986年欧雷和汉娜·尼达尔与40位朋友一起去西藏旅行，并帮助重建在中国文化大革命中摧毁的拉萨附近的噶举寺院[楚布寺](../Page/楚布寺.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 1987年组织了第一次西方人于[不丹王国的佛教朝圣之旅](../Page/不丹.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 1994年与约四百名西方学生一起去了[新德里](../Page/新德里.md "wikilink")，在那里，第十七世噶瑪巴[廷列泰耶多-{杰}-法王第一次被介绍给公众](../Page/噶瑪巴·廷列泰耶多杰.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2003年受洛本伽楚仁波切的邀请，组织了一次与72位学生一起的不丹佛教朝圣之旅。

## 与西藏及西方老师的合作\[4\]

自1973年来，欧雷·尼达尔喇嘛和他的夫人汉娜组织了最高的藏传佛教上师到欧洲旅行讲座，后来也到了北美洲和南美洲、俄罗斯及澳大利亚。他们包括第十六世嘉华噶玛巴法王陛下（1974
-
1977），昆吉夏玛巴仁波切、蒋贡康楚仁波切、嘉察仁波切、贝鲁钦哲仁波切、卡卢仁波切、托噶仁波切、天噶仁波切、波卡仁波切、洛本伽楚仁波切及安阳仁波切。

自1972年来，与支持噶瑪巴·廷列泰耶多-{杰}-法王的西藏上师一起传法，噶瑪巴·廷列泰耶多-{杰}-法王是由夏玛巴仁波切认证的。

几次重要纪事：

  - 1977年，第十六世噶玛巴法王陛下在欧洲几国的弘法之旅中举行了黑宝冠仪式。

<!-- end list -->

  - 2000年，邀请第十七世噶瑪巴·廷列泰耶多-{杰}-法王陛下第一次访欧。十七岁的噶玛巴在德国、奥地利、匈牙利、波兰、瑞士及丹麦给予了一万五千佛弟子灌顶并传授了佛法。

<!-- end list -->

  - 2002年，洛本伽楚仁波切在卡塞尔附近，给予了来自三十四个国家的四千多人灌顶集汇Chik Tsche Kün Dröl。

<!-- end list -->

  - 2004、2005及2007年，第十七世噶瑪巴·廷列泰耶多-{杰}-法王陛下访问欧洲多国，举办讲座及灌顶\[5\]。

## 金刚乘中心的组织机构

自19世纪七十年代早期，欧雷·尼达尔喇嘛与他的夫人汉娜一起在欧洲中部和东部、亚洲、美洲及澳大利亚建立了约550所佛教的禅修中心。这些中心在个别国家被承认为宗教组织，在其他地区为公益团体组织。它们都以第十七世噶玛巴·廷列泰耶多-{杰}-法王陛下为精神领袖。在第十六世噶玛巴继任者，也就是噶玛噶举传承持有者的冲突中，尼达尔是支持噶玛巴·廷列泰耶多-{杰}-法王的。

## 金刚乘中心及金刚乘基金会

欧雷·尼达尔喇嘛是“噶玛噶举派金刚乘佛教基金会”的奠基人之一及董事长。此基金会是按照德国法律创立的。它资助世界范围内的项目，如噶玛贡（西班牙）的图书馆，此处收集并翻译佛教的经文；资助阿尔泰（俄罗斯）的闭关中心以及位于汉堡的金刚乘中心。\[6\]

## 参考文献和脚注

<references/>

## 作品

在欧雷·尼达尔的弘法工作中，他撰写了多部佛教书籍（其中一部分为传记），这些书已以多种语言出版发行。

  - 欧雷·尼达尔：《来自于心的财富》- 佛教的启迪。Knaur MensSana出版（2006年10月），ISBN
    3-426-66590-5。 欧雷·尼达尔喇嘛将金刚承佛教带到了西方，他被看作是它最重要的代表。
    这本书第一次汇集了他的教导的精髓和最打动人的句子，由几百场讲座中选出来：欧雷·尼达尔喇嘛关于爱、业、转世等问题的认识、智慧和观照。简短地说：那些对我们生活很重要的东西被以简洁的方式表达了出来。
  - 欧雷·尼达尔：《佛与爱》，Knaur出版（2005年九月），ISBN
    3-426-66692-8。还有什么经验比爱更频繁和强烈吗？还有什么地方能使我们这样地敞开自己，一方面如此容易受到伤害，令一方面也可以这样深地感受到幸福吗？欧雷·尼达尔喇嘛令人难忘地描述了佛的建议：这样去与伴侣生活，以至于不仅双方而且周围的人也能踏进幸福的领域。佛说，我们各自的生活现状是由自己造成的，我们拥有无数的改变和塑造的可能性。爱和伴侣被理解为成长和发展的基础，同时也提供了跨越个人局限以至于最后完全消除局限的可能性。欧雷已结婚35年多，他与夫人汉娜一起做到了许多人所梦想的：一个充满满足感的持续的幸福生活。
  - 欧雷·尼达尔：《诸法实相》- 合乎时代的佛法入门。Joy-Verlag出版（2002年10月），ISBN
    3-928554-13-1；Droemer/Knaur出版（2004年四月），ISBN
    3-426-87234-X。《诸法实相》更是一本佛教教科书。这里是对佛的深层智慧的一种生动传承
    –
    由一位西方的佛教上师所写。欧雷·尼达尔喇嘛成功地以可理解的、新鲜的方式传达了已有几千年的佛教财富。书后所附的四种禅修法使读者能够通过金刚承佛教里的解脱的、强有力的方法得到第一次经验。
  - 欧雷·尼达尔：《大手印》- 金刚乘佛教玛哈慕达（Mahamudra）观。Droemer/Knaur出版（2006年七月），ISBN
    3-426-87292-7；Joy-Verlag出版（1998年），ISBN
    3-928554-30-1。欧雷以清新的、合乎时代的方式解释了第三世噶玛巴关于心性的一篇古老而极有价值的文章。《大手印》描述了金刚承佛教的道路和目标，使读者能够对我们这个世界相对的和最终的真实性有一个深入的观照。玛哈慕达（Mahamudra）观被比喻为在水中作画。所有的都在瞬间自然而然地吻合了，但在产生的同时却又已自行消散。觉悟了的行为也如此：就在当下、远离期待和恐惧、没有执着和厌恶。
  - 欧雷·尼达尔：《超越所有界限》- 佛教是如何来到西方的。Joy-Verlag出版（2002年7月出版），ISBN
    3-928554-02-6；Kamphausen出版（2005年7月），ISBN
    3-89901-053-1。经历、经验、认识…欧雷·尼达尔喇嘛活泼幽默地记录了，在过去的25年中西方的金刚承佛教是如何由西藏的金刚承佛教而来。本书以自传体的风格引人入胜地、按时间顺序描述了对佛教及西方人来说都具有重要意义的一次相遇。故事开始于1972年丹麦女王的接见。哥本哈根一栋危房的地下室成为了噶玛噶举派在欧洲的第一个禅修中心。一辆锈迹斑斑的具拉力赛特征的大众汽车解决了必要的机动性。两年后噶玛巴的来访打开了全新的空间。
  - 欧雷·尼达尔：《世界屋脊之佛》。Diederichs Eugen出版（1986年6月），ISBN 3-424-00664-5；
    Aurum im Kamphausen Verlag出版（2003年10月），ISBN
    3-89901-023-X。年轻的丹麦人汉娜和欧雷·尼达尔在他们1969年的新婚之旅中，于尼泊尔第一次遇见了第十六世嘉华噶玛巴，藏传佛教噶玛噶举派的精神领袖。这次相遇改变了他们的生活。在这本传记中欧雷描述了六十年代哥本哈根的那种欣快的气氛。与此同时，对心的经验的寻求引导着他从哲学的学习，到使意识扩散的毒品的尝试，最后到走向西藏的喇嘛们，最高成就的持有者。读者可感受到一段探险的旅程、与佛教上师近距离的接触以及对金刚承佛教的进一步的理解。这本书不仅描述了在喜玛拉雅的令人兴奋的学法时光以及金刚承佛教在西方的传承过程，也传授了很多佛教的知识。
  - 欧雷·尼达尔：《玛哈慕达》（Mahamudra）- 快乐和自由无限。Joy Verlag GmbH出版（1988年），ISBN
    3-9801624-3-5
  - 欧雷·尼达尔：《四个基本练习》。Joy Verlag出版（2000年），ISBN
    3-928554-32-8。欧雷·尼达尔喇嘛在这本书中详细地讲解了金刚承佛教中传统的第一步练习。四个基本练习（中文又称：四加行，藏文：Ngöndro）由皈依（大礼拜）、金刚心禅修法（金刚萨埵）、献曼达及上师相应法（古鲁瑜伽）组成。禅修者通过重复咒语的力量清除身语意中的烦恼印迹以及负面的习性。抡卓（Ngöndro）的实践是深入禅修的基础，并使通往觉悟的路平坦。所讲述的方法只是针对佛弟子的，他们愿意强化地用很多年来修心。
  - 欧雷·尼达尔：《佛道》。磁带， perspectiva GmbH出版（1997年5月），ISBN
    3-03770-058-0。欧雷·尼达尔喇嘛在他的讲座中谈到了心 - 所有东西的感受者 –
    的本质。他进一步谈到了相对和绝对幸福的区别，并描叙了人们如何能达到幸福。其中重要的是持续发展的各个阶段以及各阶段的三个陪伴者。它就是通过审视从而坚固的关于心性的知识、适宜的方法（禅修，使理解的变为经验）以及有效的支持方式，使获得的经验不再失去。

## 參見

[丹麥佛教](../Page/丹麥佛教.md "wikilink")

## 外部連結

  - [欧雷·尼达尔的文献及关于他的文献](https://web.archive.org/web/20080521192358/http://dispatch.opac.d-nb.de/DB=4.1/REL?PPN=118589113)（于[德国国家图书馆](http://de.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Nationalbibliothek)目录冊中）
  - [欧雷·尼达尔的主页](http://www.lama-ole-nydahl.de/)
  - [宗教研究者格奥尔格·施密德关于欧雷·尼达尔和金刚乘](http://www.relinfo.ch/nydahl/vortrag.html)（见[relinfo](http://de.wikipedia.org/wiki/Relinfo)）
  - [噶玛噶举传承及欧雷·尼达尔。各种链接的总和。](http://members.psi.co.at/karma-kagyue/)

[N](../Category/藏传佛教人物.md "wikilink")
[N](../Category/在世人物.md "wikilink")
[N](../Category/丹麥佛教人士.md "wikilink")
[N](../Category/丹麥作家.md "wikilink")
[N](../Category/哥本哈根人.md "wikilink")
[N](../Category/哥本哈根大學校友.md "wikilink")

1.  [欧雷·尼达尔喇嘛简介](http://www.lama-ole-nydahl.de/person_frameset.htm)

2.
3.
4.
5.  [2007噶玛巴欧洲之旅](http://www.karmapa.org/news/europetour07/index.htm)

6.  [金刚乘基金会](http://www.diamantweg-stiftung.de/)